<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>测试题图 on 新闻探索</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in 测试题图 on 新闻探索</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>专访“00后”独立创业南关夜市啤酒广场老板蔡亦辰：敢想敢拼青春意气，敢说敢做时代担当</title>
      <link>/posts/%E4%B8%93%E8%AE%BF00%E5%90%8E%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%8D%97%E5%85%B3%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%95%A4%E9%85%92%E5%B9%BF%E5%9C%BA%E8%80%81%E6%9D%BF-%E8%94%A1%E4%BA%A6%E8%BE%B0%E6%95%A2%E6%83%B3%E6%95%A2%E6%8B%BC%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%84%8F%E6%B0%94%E6%95%A2%E8%AF%B4%E6%95%A2%E5%81%9A%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%8B%85%E5%BD%93/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E4%B8%93%E8%AE%BF00%E5%90%8E%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%8D%97%E5%85%B3%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%95%A4%E9%85%92%E5%B9%BF%E5%9C%BA%E8%80%81%E6%9D%BF-%E8%94%A1%E4%BA%A6%E8%BE%B0%E6%95%A2%E6%83%B3%E6%95%A2%E6%8B%BC%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%84%8F%E6%B0%94%E6%95%A2%E8%AF%B4%E6%95%A2%E5%81%9A%E6%97%B6%E4%BB%A3%E6%8B%85%E5%BD%93/</guid>
      <description>夜间经济是现代城市业态之一，2019年11月，在2019中国夜间经济论坛上，中国旅游研究院发布的《2019中国夜间经济发展报告》显示，我国夜间经济的市场规模正持续扩大，门票经济持续弱化，夜间餐饮仍占主导，文化休闲则为需求蓝海。作为“激发新一轮消费升级潜力”的重要举措，5月1日，兰州市人民政府发布了《关于进一步规范外摆经营的指导意见（试行）》，鼓励形成“基本商业为主体、设摊经营为补充”的服务格局。
在历史发展的任何一个阶段，想要成为时代的弄潮儿，不仅要洞察变化把握机遇，更要有勇往直前的勇气和吃苦奋斗的毅力，青年抓住的是当下，传承的是根脉，面向的是未来，因此青年工作者无论在哪一个领域都是最具发展性和活力的部分。
对于刚刚接触夜市经济的青年从业者来说，时代的浪潮能否给他们带来发展的机遇，又会不会产生负面影响，从个体微观和时代宏观两个角度综合来看，夜市经济在当今发挥着怎样的作用，带着这些问题，西北民族大学2021级新闻学2班学生魏云鹭作为记者采访了啤酒广场老板蔡亦辰。
啤酒广场老板蔡亦辰出生于2000年，今年23岁，独立经营一家露天啤酒广场，位于南关民族风味一条街夜市当中，2023年5月1日正式营业，主营业务售卖青岛白啤和部分小食，经营时间从下午六点左右到次日凌晨2点左右，广场内约设20套桌椅，并设有两个包厢，最多能容纳150人左右。
初心：建造寻年轻人放松的乐园 在记者问道开始创业的原因时，蔡亦辰说，身为00后，他深切的体验到现在的年轻人面对着许多来自社会、家庭各个方面的压力，因此希望创造一个适合年轻人放松娱乐的场所，给他们提供一个可以忘却烦恼、放松身心的空间。
这个想法曾在他的脑海里盘旋许久，并非心血来潮，就连现在啤酒广场的位置也是精心挑选的，首先考虑到市口自身的优势：临近居民区，人流量大；处于夜市靠近入口的位置，有很大的市场潜力；并且这个位置每年都会开设类似的档口，有受众基础。
综合各种考虑，他坚信这是实现他梦想的绝佳机会，少年意气，说干就干。
心态：面对困难的制胜法宝 当记者问蔡亦辰有没有遇到棘手的问题时，出乎意料的，蔡亦辰很开心的笑了，接着他表示，困难是少不了的，但是自己始终保持乐观的态度，“人要往前看，我觉得没什么大不了的”，他如是说。
作为露天的夜市广场，最大的挑战就是户外经营模式不可避免地受到天气变化的影响，他用&amp;quot;靠天吃饭“来形容这种情况，蔡亦辰坦言在恶劣天气下，经营成本增加且营业额不稳定。不过从他脸上始终不散的笑容看来，这些问题似乎难不倒他。
悲观的人遇到问题先被自己打败，而乐观的人，问题碰到他都要害怕。
改变：我的生活 夜市经济有其特殊的营业时间和环境，那么作为经营者的蔡亦辰，免不了会为此做些牺牲。采访中，我们了解到经营店铺使得他经常熬夜，每天基本上都要工作到凌晨3、4点。这也意味着他与家人和女友相处的时间减少。不过幸运的是，他的事业和梦想得到了爱人和家人的理解，对此他表示广场经营的背后少不了家人朋友的帮助支持，他感到很温暖也常怀感恩之心。
体验：作为商户 身为夜市中的商家，尽管开业不过两月，蔡亦辰对于夜市卫生和安全执法管理方面的情况还是有着深刻的切身体会。
从安保方面来说，免不了有遇到过跟消费者产生矛盾冲突的情况，作为商户，蔡亦辰的解决方式是和和气气的给消费者道个歉，赠送一些小食或者赔偿之类的，和平解决。并且其实在商铺的不远处就有执法人员值班的岗亭，会在消费者和商户产生纠纷矛盾的时候作为执法一方进行合理的介入调，不过一般小的矛盾还是消费者和商户私下解决。
而从卫生方面来说，蔡亦辰个人认为整体不错，特别基于广场主营酒水，几乎不会产生各种食物包装和残渣之类的垃圾，而酒水都是包装完好售卖的，从未牵扯过食品安全卫生的问题。夜市整体的卫生有环卫统一进行打扫，但是蔡亦辰表示不少商户也会自己额外多打扫几遍，并有意维持干净整洁的环境。
夜市经济作为热门话题，政府也十分重视卫生和安全执法管理，采取各种措施鼓励夜市经济的发展。不过，蔡亦辰提到，由于兰州近年来开设了许多新的夜市，如黄河食度等，在一定程度上对南关这样的老牌夜市造成了影响，客源被分流，竞争日益加剧，尽管在政策的推动下，夜市如雨后春笋般涌现，但整体客流和消费水平并没有明显提高，这对商户个体来说带来了一定的影响。
收获：青春的勇气 当被问及经营啤酒广场以来最大的收获时，蔡亦辰表示，年轻人有想法就要去做，不要有太多的顾虑和枷锁的束缚，应该勇敢去追求自己的想法。他开设啤酒广场的初衷就是为朋友们提供一个放松娱乐的地方，希望与更多人交流和结交朋友。而在经营的过程中，他也学到了许多在学校和课本上读不到的东西，得到了真正接触社会的机会。
“年轻人总要闯一闯，干一干，看看世界，我认为大胆往前走就对了。”
蔡亦辰的故事展示了一位年轻创业者在夜市经济中的努力和挑战。他通过创造一个适合年轻人放松娱乐的场所，为他们提供了一个追求梦想的舞台。同时，他也感受到了夜市经济发展的变化和竞争的加剧。然而，他仍保持乐观，并相信只要勇往直前，就能够取得成功。他的经历给年轻人们带来了启示和鼓舞，鼓励他们敢于冒险、积极进取，创造属于自己的辉煌未来。</description>
    </item>
    <item>
      <title>专访南关夜市山丹县老张记张雪莲炒拨拉店老板王春明：从练摊儿人到大老板，中国商人的自我修炼</title>
      <link>/posts/%E4%B8%93%E8%AE%BF%E5%8D%97%E5%85%B3%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%B1%B1%E4%B8%B9%E5%8E%BF%E8%80%81%E5%BC%A0%E8%AE%B0%E5%BC%A0%E9%9B%AA%E8%8E%B2%E7%82%92%E6%8B%A8%E6%8B%89%E5%BA%97%E8%80%81%E6%9D%BF%E7%8E%8B%E6%98%A5%E6%98%8E%E4%BB%8E%E7%BB%83%E6%91%8A%E5%84%BF%E4%BA%BA%E5%88%B0%E5%A4%A7%E8%80%81%E6%9D%BF%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%95%86%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BF%AE%E7%82%BC-copy/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E4%B8%93%E8%AE%BF%E5%8D%97%E5%85%B3%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%B1%B1%E4%B8%B9%E5%8E%BF%E8%80%81%E5%BC%A0%E8%AE%B0%E5%BC%A0%E9%9B%AA%E8%8E%B2%E7%82%92%E6%8B%A8%E6%8B%89%E5%BA%97%E8%80%81%E6%9D%BF%E7%8E%8B%E6%98%A5%E6%98%8E%E4%BB%8E%E7%BB%83%E6%91%8A%E5%84%BF%E4%BA%BA%E5%88%B0%E5%A4%A7%E8%80%81%E6%9D%BF%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%95%86%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%87%AA%E6%88%91%E4%BF%AE%E7%82%BC-copy/</guid>
      <description>夜幕降临，华灯初上。人流慢慢涌进街道，夜市里熙熙攘攘，不同的小摊上和店铺里飘出各种食物的香味。往里走一二百步的地方，能看到一家敞开大门的店铺前面，支着一二十口长得像盾牌一样的圆形大铁锅，食客围坐在锅边，不时拨拉着锅中食材，谈笑风生，配着冰镇啤酒，好不惬意。
带着对独特做法和吃法的好奇，我们找到了店铺的老板，经过了解，这是山丹县的特色小吃——“炒拨拉”，炒拨拉因动作而得名。支以铸铁鏊子，将切好的羊肝、肺、肚、肠、心等佐以调料葱花蒜苗下锅，以柴禾或煤炭为燃料，用猛火爆炒，待熟即食。传说是年轻的霍去病带兵打了胜仗之后，下令烹羊宰牛，犒赏三军。但后勤部队未及时赶来，不知是谁，直接将盾牌翻过来，就着大火，羊肉羊杂一顿猛炒——“炒拨拉”就这样诞生了。
见到老板，这是一个四五十岁干练精瘦的男人，看到我们带着的设备于是问：“你们是要拍摄什么吗？”，我们于是表明了来意，他笑呵呵的表示十分愿意配合，我们在一张桌子前坐下，开始讲述他和炒拨拉的故事。
一、从地里“刨着吃”的创业人 我是一个土生土长的兰州人，没有在各种企业工作过，没有“铁饭碗”，只能自己在“地里”“刨着吃”，王春明如是介绍自己，至今为止我的人生，每一步都是自己走出来的，苦和甜都是自己咽下的。
没有“外挂”的人生，无论遇到怎样的困难，陷入在哪种低迷的境地里，首先是要想办法生存，靠自己。
在从事炒拨拉之前，王春明也有一些辉煌的时刻。不过用兰州话说：花无百日红，人生也是如此。那一年，他得知一个特别大的项目，于是怀揣着莫大的希望以及几乎全部身家，独自前去，希望抓住机会。
然而人生总是起起落落，尽管付出了很多努力，结果却不尽人意，受到打击的王春明心情也十分低落，从河西走廊到嘉峪关方向返回，在返程的过程中，路过了山丹县，无意品尝到了当地特色“炒拨拉”。
“诶，当时我就感觉，这味道不错啊”，在初步了解之后，王春明发现在当时，炒拨拉在兰州的市场占比几乎为零，发展空间很大，其本身又独具特色。
作为一个在商场摸爬滚打了几十年的生意人，他灵敏的商业嗅觉告诉他，这是一次机遇，抓住它！
“那时候，我全身上下只剩下了八千块钱，我拿出了六千块钱投资进来”，2018年9月，王春明在南关夜市开了第一家“炒拨拉”的摊位。
六千块钱投进去，一个摊位，四口锅，一年，他赚了一百万。
此后，这个曾经只能在地里刨着吃的小商贩，将挖到的宝藏一生二，二生四，以惊人的速度把小摊做大做强，一年能赚几百万，可以说是接近这个行业的天花板了。
当提及自己的感触，王春明表示，无论做任何生意，三百六十行，只要用心，都能做成功，“我无论赚多少钱，都记得我是个练摊儿的”。
不忘来路，不惧前程。
二、经营之道 谈及经营之道，王春明说，阅历是一笔财富。
55岁的王春明，经历过生活的酸甜苦辣，起起伏伏，他的人生就像一本厚厚的书。“炒拨拉”看似是个摆地摊的小生意，其实是几十年在社会上摸爬滚打历练经验凝练出来的精华。
就像《活着》里福贵说的，“鸡养大了就变成了鹅，鹅养大了变成了羊，羊养大了又变成了牛。”厚积薄发，博观约取。从四口铁锅到三个店面，八个摊位，每一步前进都是五十多年的积累迸发出的能量。
三、小摊大家 关于经营，王春明总能讲的头头是道，但提到他最大的追求和理想，并不是更多的财富和名誉，他说，赚的钱能够养家糊口，家庭其乐融融，是最难得的人生境界。
在南关夜市经营“炒拨拉”摊位从2018年9月至今的五年里，作为一个商户，王春明对于夜市整体的经济发展和政策方针有着切身的感触。
夜市是城市的毛细血管，遍布大街小巷，每一个角落散发着热气腾腾的烟火气。
王春明说，夜市本身就是一种民生工程，每一个摊位背后都是无数的家庭和个人，都背负着养家糊口的责任，而从整个社会来看，又只是芸芸众生中不起眼的一部分。
在南关夜市里，有许多夫妻档口，他们从周边或是更远的地方来到兰州，希望迎着夜市经济的浪潮获得发展的机会，争取更好的生活，有些来自农村或偏远地区的夫妻带着下一代进城，因为在城市里能接受更好的教育，而在家乡还有需要他们赡养的父母一代，一个档口实际上是千万家庭的缩影。
夜市经济实际上牵扯到了百姓生活的方方面面，是名副其实的民生工程，王春明表示，作为一个普通商户，切实的感受到了党和政府的政策一直是要让老百姓过好生活，提高生活生存环境的质量，是一直以来不变的初心。
家是最小国，国是千万家，一个个摊位冒出的烟火气，就是中国时代的呼吸。
四、以义取利 不以见利为利，以义为利，以义取利。
做生意是为了赚钱，但也需要遵守底线，在几十年商海沉浮中，王春明认为财富和道德是要成正比的，就像古话说的：德不配位,必有灾殃;人不配财,必有所失。
当今餐饮行业有些商户，会在正常消费之外，额外收取各种费用，例如，收费的餐巾纸、餐具、餐盒。在王春明看到这些现象的时候，他认为这是没有守住良心的底线，他说：在我们兰州话来讲就叫“坎(kǎn)怂(sǒng)”（音译），就是讲人里面心地不善良的人才能做出这样的事。
几乎白手起家的王春明，看着自己家的小地摊一点点做大做强，当顾客在店里消费了几百块，他就并不在乎餐具纸巾的一块两块了，他认为，把一块两块都要当回事去计较的人，永远不会有什么幸福感，会被自己的狭隘所局限。
为了蝇头小利失去顾客的心，的确是很不值得的。在经营过程中，提供一些免费的卫生纸、餐具之类的，看似是损失了一些经济上的利益，实际上从长远发展来看，留住了顾客，守住了底线，能够行稳致远。
王春明很早就意识到了利义的关系要谨慎把握，他觉得要在感情和行动上善待每一位顾客，生意才能做好。 每当有带小朋友或者年纪大的老人到店用餐的时候，身为老板的王春明会自己掏钱去购买一个两块五元钱的兰州特色——糖油糕，并且对于每天最早来用餐的几桌顾客，都会嘱咐店员送一些饮料。
瓜子不饱，却暖人心。
兰州话说的：糖油糕吃着，心打下了。糖油糕在兰州百姓心里，也是美好生活的一种象征。用餐的顾客身为人父人母或是人子，看到自己的孩子或是父母长辈收到这样一个小礼物，心里也是高兴的。
一个小小的糖油糕，能暖一家人的心。这就是我觉得一个商人应该做到的，王春明如是说。
##五、买卖人情 在生意买卖中，有两个重要的关系，一是与顾客的关系，二是与上司的关系。
与顾客的关系中，有两种最广泛的说法，“顾客是上帝”、“衣食父母”，“顾客就是上帝”这句话是从西方国家引进的，而“衣食父母”的概念是中国本土的产物，这两种观念的异同也体现了东西方文化的交流碰撞。
在王春明几十年的的从商生涯中，他始终向对待爹妈一样对待每位顾客，抱着最淳朴的感情，最基本的感情，向家人一样。王春明认为把顾客当上帝这句话是有局限性的，不能把它做成一句口号。而在他心里，每一位顾客都是他的衣食父母。
从内涵来理解，“上帝”的身份是高高在上的，是普通人难以触及的，只需要高高捧起来就可以了；而“父母”是最亲近最熟悉的角色，每个人都有父母，都跟父母相处过，带有浓厚的情感依赖。
而关于与上司的关系，王春明讲了一个小故事：一个小伙子参加工作之后，作为下属，领导让他给自己擦皮鞋。这个小伙子从自尊心而言，认为这是一种侮辱，忍不住流下眼泪。回家之后，他准备辞掉这份工作，父亲告诉他：娃娃，你的生身父母养育了你，而领导和客户是带你走进社会熟悉社会赚取报酬的衣食父母，你今后的人生道路要靠自己，更要靠他们，要放下所谓的面子，因为生存永远是第一位的。
六、中国精神 从2018年9月正式营业到2019年12月新冠疫情爆发，再到2022年12月疫情结束，在南关夜市的这五年里，小小的炒拨拉摊子在风雨中努力生存，奋力前行。
但在王春明看来，虽然之前的疫情和现在的后疫情时代，从整体来说，我们仍面临着许多困难和问题，但是无论如何，坚韧不拔、顽强不屈，就是我们中华民族几千年以来沉淀下来的精髓和财富，我们是打不垮的小强，疫情和各种困难的打击之下，我们仍盼望着“春天”的到来，或许还夹杂着些许寒风，但春天的阳光依旧明媚。</description>
    </item>
    <item>
      <title>兰州夜市地图</title>
      <link>/posts/%E5%85%B0%E5%B7%9E%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%9C%B0%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E5%85%B0%E5%B7%9E%E5%A4%9C%E5%B8%82%E5%9C%B0%E5%9B%BE/</guid>
      <description>南关民族风味一条街
查看放大的地图 &amp;nbsp; | &amp;nbsp;获取路线兰州老街查看放大的地图 &amp;nbsp; | &amp;nbsp;获取路线正宁路小吃夜市查看放大的地图 &amp;nbsp; | &amp;nbsp;获取路线</description>
    </item>
    <item>
      <title>兰州夜市风光及采访视频欣赏</title>
      <link>/posts/%E5%85%B0%E5%B7%9E%E5%A4%9C%E5%B8%82%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%AC%A3%E8%B5%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E5%85%B0%E5%B7%9E%E5%A4%9C%E5%B8%82%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%AC%A3%E8%B5%8F/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>夜市新生代：年轻创业者点燃兰州夜市的火花</title>
      <link>/posts/%E5%A4%9C%E5%B8%82%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BB%A3%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85%E7%82%B9%E7%87%83%E5%85%B0%E5%B7%9E%E5%A4%9C%E5%B8%82%E7%9A%84%E7%81%AB%E8%8A%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E5%A4%9C%E5%B8%82%E6%96%B0%E7%94%9F%E4%BB%A3%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%80%85%E7%82%B9%E7%87%83%E5%85%B0%E5%B7%9E%E5%A4%9C%E5%B8%82%E7%9A%84%E7%81%AB%E8%8A%B1/</guid>
      <description>近期，记者走访了南关夜市、兰州老街以及正宁路夜市，发现在这其中有许多95后甚至是00后的身影，据管理人员称，“由于三年疫情的严重冲击，商家们面临着巨大的挑战，导致夜市经济逐渐萎靡。但幸运的是，在经济逐渐恢复正常的一年里，一些年轻的创业者涌入夜市，他们投身其中，为夜市发展带来了新的活力与机遇。”年轻创业者作为夜市的新生代，重新点燃了兰州夜市的火花，对于夜市经济以及兰州的发展有着非凡的意义。
年轻一代创业者为夜市带来了更加丰富多样的产品和服务。处于z时代的年轻人往往具有开放的思维和创新的意识，他们根据市场需求和消费者的喜好，推出了许多独具特色的产品和创意服务，例如自己设计和制作的手绘明信片、手工首饰、皮革制品等，极具个性和独特的艺术感。另外还有一些主题美食摊位，比如兰州特色的杏皮茶、锅盔、啤酒广场和竹筒奶茶等，这些产品采用新鲜的食材和创新的配方，给顾客带来了新颖的味蕾体验。此种多元化、新颖化的供给吸引了越来越多年轻人以及中老年人的到来，推动了夜市经济的可持续发展。
年轻一代进行夜市创业能够带动创业氛围的形成。年轻人勇于尝试、敢于创新的精神正在夜市中迅速传播，他们的成功案例成为鼓舞人心的榜样，越来越多的年轻人受到启发，积极参与到夜市经济的创业浪潮中来。此种创业氛围的形成不仅为兰州夜市提供了源源不断的新鲜血液，还为整个城市的创业环境注入了新的活力，使城市的创业氛围更加活跃。
年轻一代夜市创业者们推动了城市文化的传承和创新。夜市作为城市独特的文化符号，蕴含着丰富的人文内涵。年轻创业者们通过将传统文化与时尚元素相结合，例如泥塑娃娃的造型以及兰州老奶茶的店面和各种乘具，使游客和当地居民更容易地了解和体验到城市的历史、习俗和人文风情，创造出独具个性的夜市风格，使得夜市不再仅仅是一处消费场所，更是成为了城市文化的代表，成为一个推动本地文化传承和创新的平台，兰州夜市在新时代因此焕发出了新的生机和魅力。
年轻一代夜市创业者的涌现无疑为兰州夜市注入了新的活力和希望。他们通过创新、利用智慧和勇气，突破传统束缚，引领夜市经济朝着多样化、时尚化发展。他们的创业精神为夜市经济提供了动力，同时也为年轻人创业就业提供了模板。我们期待更多年轻人积极参与夜市创业潮流，为夜市经济贡献自己的力量，共同助力夜市经济的繁荣发展。</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜市经济：点亮城市夜晚的繁华与活力</title>
      <link>/posts/%E5%A4%9C%E5%B8%82%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%82%B9%E4%BA%AE%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%A4%9C%E6%99%9A%E7%9A%84%E7%B9%81%E5%8D%8E%E4%B8%8E%E6%B4%BB%E5%8A%9B.md/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E5%A4%9C%E5%B8%82%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E7%82%B9%E4%BA%AE%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%A4%9C%E6%99%9A%E7%9A%84%E7%B9%81%E5%8D%8E%E4%B8%8E%E6%B4%BB%E5%8A%9B.md/</guid>
      <description>近年来，以夜市经济为代表的城市夜晚经济正以惊人的速度迅猛发展，点亮着城市生活的繁华与活力。在这个灯火辉煌的夜晚，霓虹闪烁、美食四溢，人们纷纷涌向夜市，寻找着一份独特的满足和娱乐。夜市正逐渐成为城市中不可或缺的文化符号，成为推动消费和促进城市发展的关键力量，是市民们尽情释放压力和享受时光的理想场所。
夜市蕴含着丰富的人文内涵，推动了城市文化的传承和创新。夜市作为兰州城市的重要文化符号，不仅提供了丰富多样的美食选择，更承载着兰州人民的饮食记忆，如南关夜市中的一家老字号店铺——海龙炒面。海龙炒面主营兰州特色美食，经营时间长达二十多年，其已不仅仅是一家普通的餐饮店，更是成为了兰州人独特的美食记忆。对于本地居民而言，它代表着家乡的味道和文化，是他们成长过程中的一部分，无论是在外漂泊的游子还是久居他乡的兰州人，想起海龙炒面的味道，都会使他们陷入对家乡深深的思念。另外，夜市经营者们通过将传统文化与时尚元素相结合，例如泥塑娃娃的造型以及兰州老奶茶的店面和各种乘具，使游客和当地居民更容易了解和体验到城市的历史、习俗和人文风情，使得兰州夜市不再仅仅是一处消费场所，更是成为了推动本地文化传承和创新的平台，兰州夜市在新时代因此焕发出了新的生机和魅力。
夜市作为城市夜晚的经济现象，为年轻创业者提供了商机，新鲜血液的涌入使兰州夜市的发展更加可持续。记者于近期走访了南关夜市、兰州老街以及正宁路夜市，发现在这其中有许多95后甚至是00后的身影，据管理人员称，“由于三年疫情的严重冲击，商家们面临着巨大的挑战，导致夜市经济逐渐萎靡。但幸运的是，在经济逐渐恢复正常的一年里，一些年轻的创业者涌入夜市，他们投身其中，为夜市发展带来了新的活力与机遇。”年轻创业者作为夜市的新生代为夜市带来了更加丰富多样的产品和服务，如自己设计和制作的手绘明信片、手工首饰、皮革制品等，极具个性和独特的艺术感。另外他们还带动了创业氛围的形成，年轻人勇于尝试、敢于创新的精神正在夜市中迅速传播，他们利用智慧和勇气，突破传统束缚，引领夜市经济朝着多样化、时尚化发展。他们的成功案例成为鼓舞人心的榜样，越来越多的年轻人受到启发，积极参与到夜市经济的创业浪潮中来。此种创业氛围的形成不仅为兰州夜市提供了源源不断的新鲜血液，还为整个城市的创业环境注入了新的活力，使城市的创业氛围更加活跃，对于夜市经济以及兰州的发展有着非凡的意义。
然而，随着夜市经济规模的不断扩大，夜市也逐渐暴露出了一些问题和挑战。其中，环境卫生和食品安全问题成为夜市经济发展的制约因素，这一情况在正宁路夜市十分典型。据消费者反映，正宁路夜市区域内垃圾桶设置极其不合理，只有在消费者投诉中心和夜市的末尾处可以看到，其余地方几乎很少或者没有垃圾桶，商家处理食材的厨余垃圾和消费者的食品垃圾乱扔乱放，致使某些摊位后面弥漫着异味。同时，还有部分摊位存在着处理食材或餐具的水直接排到地上的情况，进一步加剧了卫生问题。另外，食品安全问题成为了该夜市的一大隐患。在调查中发现，该夜市内有部分摊位存在着食品加工不规范的问题，如使用不洁净的工具处理食材等，这严重损害了兰州市小吃夜市的形象。对此，相关部门应加大管理力度，建立健全夜市的监管机制，加强环境卫生和食品安全保障工作，确保夜市经济的持续健康发展。
总之，夜市经济的兴起为城市夜晚增添了繁华与活力，不仅能使居民和游客们感受到城市文化的融合与碰撞，还带动了创新创业发展，促进了就业和经济增长。在相关部门的引导下，夜市经济将会持续健康、蓬勃发展，为城市建设和市民生活贡献更大的力量。让我们一起期待夜市经济的辉煌未来！</description>
    </item>
    <item>
      <title>夜市经济需平衡发展与居民权益</title>
      <link>/posts/%E5%A4%9C%E5%B8%82%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E9%9C%80%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%8E%E5%B1%85%E6%B0%91%E6%9D%83%E7%9B%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:17:55 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E5%A4%9C%E5%B8%82%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E9%9C%80%E5%B9%B3%E8%A1%A1%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%8E%E5%B1%85%E6%B0%91%E6%9D%83%E7%9B%8A/</guid>
      <description>近年来，夜市经济在我国城市发展中扮演着重要的角色。然而，随着夜市规模的不断扩大和经营活动的增多，一些问题也逐渐浮出水面。其中最突出的挑战之一，就是如何平衡夜市经济的发展与居民权益之间的关系。
2023年6月24日，记者走访了两个兰州市较为繁忙的夜市，发现在这其中居民权益问题较为突出。
夜市经济的快速发展给居民带来了一系列的问题，其中最主要的便是噪音扰民。夜市的经营活动通常伴随着高音量的音乐和人声喧哗，居民们需要有一个安静的生活环境来恢复精力，但夜市的噪音却无处不在，给他们带来了严重的困扰。
正宁路夜市周围的居民楼大多由商贩居住，其关闭时间大致在午夜12点半左右。对于此类居住区，噪音问题并不特别突出，因为商贩们更能理解和体谅彼此的经营需求，普通居民们也表示并未受到夜市经营的过度干扰。然而，南关夜市的情况却不尽如此。
南关夜市辐射的居民楼中大多是普通住户，他们迫切需要安静的居住环境。然而，夜市经营者在过去的时间里常常将营业时间延长至凌晨两三点，严重干扰了居民的休息。海龙炒面的员工告诉记者：“住户有时会从上往下扔东西表示抗议，他们完全可以让我们调低音量以解决这个问题，但他们不考虑行人的安全，只追求自己的利益，那结果就是自己免受伤害，却可能伤害了别人”。
正宁路夜市的噪音扰民问题虽然不大，但夜市经营所产生的污水以及垃圾处理问题引发了居民的关切。夜市上经营的餐饮业往往会产生大量的污水、食品包装废弃物和厨余垃圾，然而，存在的垃圾处理设施不足和地上的水渍难以去除，导致夜市周边的环境卫生状况堪忧。这不仅影响了居民的生活品质，也给城市形象带来了负面影响。
面对夜市经济与居民休息权益的平衡问题，相关部门亟待采取措施。首先，在南关夜市周边居民楼的规划和管理上，应加强监管力度，合理安排商业和居民区域，确保居民休息权益的得到尊重。其次，对于夜市经营者，他们应当自觉遵守营业时间限制,减少噪音干扰，并切实履行垃圾和污水的处理责任。最后，政府和相关部门需要密切合作，建立健全的夜市管理机制，加强规范引导，为夜市经济的可持续发展创造有利环境
总之，夜市经济的发展应注重居民的民生权益，这不仅是为了保护居民的休息权益和生活质量，更是为了构建和谐社会和促进夜市经济的可持续发展。只有在充分尊重和保障居民的权益的基础上，夜市经济才能成为城市发展的强大推动力，给居民带来更多福祉和幸福感。</description>
    </item>
    <item>
      <title>hugo ananke 主题的应用及配置</title>
      <link>/posts/beijing/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/beijing/</guid>
      <description>首页背景图 首页背景图通过_index.md设置，该文件应该位于content目录下。例如：
--- title: &amp;#34;测试题图&amp;#34; description: &amp;#34;描述描述&amp;#34; # 1. To ensure Netlify triggers a build on our exampleSite instance, we need to change a file in the exampleSite directory. theme_version: &amp;#39;2.8.2&amp;#39; cascade: featured_image: &amp;#39;/images/图片1.jpg&amp;#39; --- Welcome to my blog with some of my work in progress. I&amp;#39;ve been working on this book idea. You can read some of the chapters below. 其中featured_image的图片，建议放在static目录下的images目录中，
单个页面的题图 单个页面的题图，通过该页面的front matter中的featured_image属性设定，例如：
---title: &amp;#34;新闻稿&amp;#34;featured_image: &amp;#34;/images/Victor_Hugo-Hunchback.jpg&amp;#34;--- 其中featured_image的图片，与上面首页题图的设置一致，建议放在static目录下的images目录中，</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
